風雨見人心！日本600國高中生 前進重災區清理

日本豪雨在多地造成嚴重災情，傳出已有68人喪命，死傷人數最多的分別是廣島縣29人、愛媛縣20人、岡山縣8人。其中岡山倉敷市真備町更有上千人受困屋頂待援，岡山總社市國高中生們則發揮人溺己溺的精神，在網路號召的力量下，聚集600人志願清理災區。

據《NHK》報導，總社市當地各國中與高中的學生，透過社交平台的聯繫，今（8日）上午共有600人在總社市政府集結，進行支援受災民眾的行動。

有9名學生在日羽地區協助居民鏟除淤泥，69歲的老者感激地說，自己的腰部很不好，屋況那麼糟糕真不知該怎麼收拾，真的很感謝來幫忙的年輕人。

1名參加救助災民活動的高2學生透露，真正來到災區時，才發現受損狀況想像中還嚴重。總社高中1年級學生則說，他覺得自己可以幫災民做些什麼，所以就來了，到了集合地點後讓他非常驚訝，因為他沒想過會有那麼多人來幫忙。

日本雨災增至88人死亡

日本西部廣泛地區受暴雨侵襲，引發泥石流及山泥傾瀉，遇難人數陸續增至88人，至少58人下落不明，另有4名傷者情況危殆。在廣島，有20幢建築物被泥石流覆蓋，造成38人死亡，愛媛縣有21人喪生，岡山則有10人。今次是近20年來，日本遭受最大一次洪澇災害，當地傳媒推測，最終死亡人數有可能接近200人。當局指，多個縣極可能發生地質災害，包括愛媛、德島、廣島、山口及滋賀縣；出動54000多名救援人員及40多架直升機救災。

廣島、愛媛及岡山近3000幢房屋損壞， 在人口有2.2萬人的岡山縣倉敷市真備町，有河流決堤，導致3成地區被淹浸。全縣有過千人被困醫院及建築物頂層，等待當局派出直升機及船艇將他們救出。氣象廳一度向岐阜、愛媛及高知縣發出大雨特別警報，指示或建議19個府縣260萬戶家庭、總計590萬人疏散，目前20個府縣有3萬多人到避難所暫避。

月尾會去四国同中国，到時如果有募金活動應該都會參與

好慘

天佑日本

希望下次發生係中國
就講中國人民來扛

*讓

有甚麼了不起,中國同胞也做得到

多難興邦
到時中國又贏